建制派聯署要求楊潤雄嚴肅處理大學出現港獨標語及侮辱蔡劉事件

立法會建制派39名議員聯署去信教育局局長楊潤雄，要求政府嚴肅處理有大學校園出現宣揚港獨的標語，以及校內民主牆出現侮辱不幸離世者及其家人的字句。

民建聯主席李慧琼說，對有關情況表示非常憤怒及心痛，要求政府嚴肅處理，別有用心的人，利用校園散播港獨。

聯署信表示，言論自由必須建基於合法及合乎道德標準的基礎上，否則如被濫用，會為社會帶來矛盾及紛爭。港獨宣傳品的出現，是有人假借言論自由之名，散播違法訊息，重申港獨違反基本法，憂慮持續下去對各大學及社會產生不良影響，期望各院校果斷取締港獨的宣傳品，制訂措施，防止同類事件發生，局方亦要跟進校方處理的情況。

對於有立法會議員發起聯署要求教大翻查閉路電視，找出張貼者並予開除，馬時亨今早出席商台節時，多番表示「唔好搞啦」，又說「唔好啦你哋，真係求求你哋，為咗我哋個社會、為咗我哋年輕下一代，唔好搞啲咁嘅嘢！」。馬時亨又反問：「你哋做咩啫宜家？」他強調「政治歸政治，教育歸教育」，認為教育與政治不應該混為一談、上綱上線。

何君堯則指跟據《刑事罪行條例》，任何人不能煽動他人作出作何叛國等行為，《基本法》亦列明香港是中國不可分割的領土，他認為若有人「誠懇」對港獨作學術討論是無問題，但「最怕表面上用學術自由和言論自由來踐踏香港法律」。

27條釋法？

好啊 又多一個張仁良了 睇下邊個笑到最後

唥喇啱喇，比多啲壓力教育

壓力越大，陰氣越重

建制唔意外

基本法夠話最終實現普選啦

報警啦

陳仁良同馬屎亨知道柒左努力滅火
依班柒頭就周鳩圍點火........

尚書大人

被迫咋

班土共可以唔要臉爛落去，但佢地兩個有頭有臉，再攪落去隨時自焚

你同情敵人
敵人不會同情你

今次係敵人唔同情自己友

林鄭之前又派錢俾SF又起平樓又大搞福利同埋避談政治爭議事件成功淡化唔少抗爭同港獨勢力，又幫自已民望攞唔少分
點知無啦啦整單咁既野，搞到港獨d火又點着返，班白痴官仲唔識死繼續日日提依單野幫d火助燃，林鄭d功勞就咁無晒

內鬥

仲未明點解年青人會熱烈慶祝

趙紫陽 林彪 劉少奇 田漢
睇你地拆得幾多個